.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-tattoos

.. _ch11--Magical-Tattoos:

=============================================================================================================
Магические татуировки (`Magical Tattoos <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1495>`_)
=============================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Татуировки имеют огромное значение для многих, практикующих это искусство.
	Татуирование может быть интимным процессом, наполненным смыслом и эмоциями - почитаемым обычаем в культуре, церемонией сверхъестественной важности, постоянной приверженностью делу - означающим небольшое персональное украшение или самовыражение, или и то, и другое.
	Некоторые татуировки могут даже вселять магию в саму кожу.
	Даже в большей степени, чем остальные татуировки, эти не делаются легкомысленно и к ним нельзя так относиться.*

-----------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Secrets of Magic pg. 164

Татуирование это точное искусство, и создание магических татуировок требует установления особого взаимопонимания между художником и его живым полотном.
По этой причине бывает трудно найти человека, который нанесет на ваше тело магическую татуировку (соответственно, большинство магических татуировок, кроме тех, что представлены здесь имеют необычную редкость).
Чтобы получить такие услуги, человеку может потребоваться совершить заметные подвиги, стать членом общины или доказать свой характер и преданность тату мастеру.

В большинстве случаев для нанесения магических татуировок требуются те же инструменты, что и для традиционных методов, только используются магические чернила и, иногда, магические инструменты, такие как иглы, костяные гребни для нанесения татуировок и тому подобное.
Некоторые способы, включая некоторые традиционные варисийкие методы, впечатывают магию прямо в кожу, не прокалывая ее.
Боль при этом остается прежней.



Правила татуирования (`Tattooing Rules <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1496>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Secrets of Magic pg. 164

Чтобы сделать магическую татуировку, вы должны уметь создавать магические предметы и иметь специальность татуировщика.
Вы можете выполнить эти требования взяв способность навыка :ref:`feat--Tattoo-Artist`, либо взять способности навыка :ref:`feat--Magical-Crafting` и :ref:`feat--Specialty-Crafting` выбирая в качестве специализации "Художество (Artistry)".


.. sidebar:: Татуировки в культуре (Cultural Tattoos)

	Татуировки распространены во вногих обществам Голариона, но в определенных культурах имеют важное значение.
	Примечательные обычаи татуирования региона Внутреннего Моря есть у следующих народов.

	**Шоантийцы (Shoanti)** обозначают свое совершеннолетие татуировкой в то же время, когда получают свое полное имя.
	Магические татуировки шоанти подчеркивают практичность, в них обычно запечатлеваются заклинания, помогающие выживать, дающие помочь в охоте или пророческие наставления.
	Конкретные узоры татуировок зависят от куа (племени), например, символы ночи у Лайрун-Куа или кости и черепа у Скон-Куа.
	Смотрите также верование :ref:`faith--Shoanti-Animism` и способность родословной :ref:`ancestry-feat--Human--Quah-Bond`.

	**Варисийцы (Varisians)** часто делают татуировки, причем они выбирают изображения, которые соответствуют их вкусам или рассказывают их историю.
	Однако некоторые символы особенно распространены: семиконечные звезды, бабочки и другие существа ассоциирующиеся со свободой, и объекты связанные с искусством.
	Семь специальных символов представляют школы магии:	*эвэриа* (трансмутация), *эвидэйс* (преграждение), *кэрнэсиа* (очарование), *идолис* (воплощение), *рэгэрио* (эвокация), *вэнлорис* (иллюзия) и *ворэтало* (некромантия).
	Смотрите ссылки в конце сноски.
	
	**Тассилонцы (Thassilonians)** получают рунические татуировки, как правило, семи школ рунной магии.
	Хотя изначально эти магические татуировки считались скорее путем к власти, чем эстетическим, духовным или культурным признаком, в Новом Тассилоне они приобрели новое значение.
	Многие жители Нового Тассилона, перемещенные во времени, подражают этим татуировкам как способу воссоединения со своей культурой - даже если эти татуировки не содержат никакой магии.

	**Варкийские (Varki)** женщины из северного Авистана практикуют обычай татуирования, чтобы отметить знаменательные события и достижения в своей жизни.
	Геометрические знаки на их лицах, руках и запястьях остаются видимыми даже в одежде, которую они носят большую часть времени в холодную погоду.

	**Мореходы (Seafarers)**, в том числе бонуватские торговцы, таотэкские мореплаватели и пираты Кандалов, делают татуировки в память о плаваниях или для картографирования путешествий.
	Эти татуировки могут быть очень разнообразными, и художники собирают их и множество техник нанесения татуировок из различных культур.

	**Орки** выдерживают болезненные процессы татуирования, чтобы показать свою выносливость, храбрость и становление совершеннолетним.
	Они в основном избегают репрезентативных татуировок, предпочитая яркие узоры и рисунки, особенно такие, которые подчеркивают форму их шрамов.
	Орки Просторов Муанги полагаются на магические татуировки для защиты от магии :t_demon:`демонов`, распространенной в их землях.
	:ref:`item--Blessed-Tattoo` похожа на представленные здесь магические татуировки и защищает от демонов.
	Смотрите также тематическое наследие :ref:`ancestry-heritage--Orc--Hold-Scarred` и способность родословной :ref:`ancestry-feat--Orc--Hold-Mark`.


	.. rubric:: ЛЮДСКИЕ СПОСОБНОСТИ ОТНОСЯЩИЕ К ТАТУИРОВКАМ

	Многие обычаи татуирования вариссийцев и жителей Нового Тассилона представлены способностями из книги "Lost Omens: Character Guide", которые создают арканные татуировки: :ref:`ancestry-feat--Human--Arcane-Tattoos`, :ref:`ancestry-feat--Human--Ornate-Tattoo`, :ref:`ancestry-feat--Human--Virtue-Forged-Tattoos`.
	Смотрите также архетип :ref:`archetype--Runescarred`.



Создание татуировки (`Crafting a Tattoo <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1497>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Secrets of Magic pg. 164

Нанесение магической татуировки на существо похоже на гравировку руны на предмете.
Татуировщик использует активность :ref:`skill--Crafting--Craft`, а субъект должен присутствовать в течение этого процесса.
Татуировщик должен соответствовать любым специальным требованиям Создания, и он может делать только одну тату за раз.
Магическая татуировка не только получает любые свои эффекты после завершения активности Создания, но и еще требует период заживления.
Хотя это время может длится вплоть до месяца, применение магического или алхимического исцеления может укоротить его до 1 дня.

.. _ch11--Magical-Tattoos--Trait:

Признак "татуировка" (`The Tattoo Trait <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1498>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Secrets of Magic pg. 164

Магическая татуировка обладает признаком :t_tattoo:`татуировка`.
Это постоянная часть тела субъекта, снижающая количество возможных инвестируемых предметов на 1 в день.
Для обозначения этого ограничения, каждая татуировка обладает признаком :t_invested:`инвестируемый` - магическая татуировка это как инвестированный магический предмет, от инвестирования которого существо не может отказаться.
Если татуировка теряет свою магию или уничтожена, то больше не уменьшает количество инвестируемых предметов.

Так же как и физическому магическому предмету, магической татуировке можно :ref:`противодействовать <ch9--Counteracting>` такими заклинаниями как :ref:`spell--d--Dispel-Magic` или :ref:`spell--d--Disjunction`.
Если она уничтожена, то выцветает с кожи.

Если существо получает новую магическую татуировку когда его ограничение инвестированных магических предметов уже снижено до 0, то магия этой новой татуировки не может вступить в силу и вместо этого она становится немагической татуировкой.
Однако татуировщик может при :ref:`Создании (Craft) <skill--Crafting--Craft>` изменить существующую татуировку, модифицируя старую тату в другую магическую татуировку и убирая ее старые эффекты.
Обычно магические татуировки могут быть улучшены до своих более мощных версий (см. :ref:`ch11--Craft-Requirements`), когда тату-мастер добавляет или изменяет существующую татуировку.



.. rst-class:: craft-treasure-tattooslist
.. _ch11--Magical-Tattoos--list:

Перечень татуировок (`List of Tattoos <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?Category=46>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _item--Familiar-Tattoo:

Татуировка фамильяра (`Familiar Tattoo <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=998>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- татуировка
- магический
- трансмутация
- инвестируемый

**Цена**: 60 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 164

----------

Эта татуировка обычно содержит изображение небольшого животного или написанного рунами имени фамильяра.
Ваш фамильяр может сливаться с вашей *татуировкой фамильяра*, чтобы вы носили его на своей коже.
Фамильяр должен потратить одиночное действие, которое имеет признаки :t_magical:`магический`, :t_transmutation:`трансмутация` и :t_move:`движение`, чтобы слиться с вашей татуировкой или выйти из нее.
Для слияния с татуировкой он должен находиться рядом с вами, а при выходе из татуировки он оказывается на свободном пространстве рядом с вами.
Все предметы :t_companion:`компаньона` у фамильяра остаются на нем, но он не может взять с собой никаких других предметов.
Эта татуировка становится немагической, если у вас нет фамильяра или, если ваш фамильяр не присутствует в течение всего процесса нанесения татуировки.
Если ваш фамильяр умирает, татуировка теряет свою магию и становится обычной татуировкой.


.. _item--Enveloping-Light:

Обволакивающий свет (`Enveloping Light <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1290>`_) / Предмет 3+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- некромантия
- позитивный
- инвестируемый

**Использование**: татуировка;
**Масса**: —

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 38

----------

Эта татуировка представляет собой последовательность из 6 концентрических кругов, которые на коже любого оттенка имеют мягкий желтый цвет.
Эти знаки несут в себе защитную силу, которая укрепляет ваше тело и душу.
Первый раз за день, когда кто-либо пытается :ref:`Лечить ваши раны (Treat your Wounds) <skill--Medicine--Treat-Wounds>` и при броске получает критический провал, то вместо этого получает простой провал.

**Активация**: |д-2| команда;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: На 5 раундов, все ваше тело начинает светиться, с эффектами заклинания :ref:`spell--l--Light` 1-го уровня.
В течение этого времени, в конце каждого своего хода, вы восстанавливаете 1d4 ОЗ.

----------

**Вид**: *обволакивающий свет (enveloping light)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 50 зм

----------

**Вид**: *отличный обволакивающий свет (greater enveloping light)*

**Уровень**: 9;
**Цена**: 650 зм

Каждый раз, когда кто-либо при броске получает критический провал :ref:`Леча ваши раны (Treat your Wounds) <skill--Medicine--Treat-Wounds>`, они вместо этого получают простой провал.
Свечение обладает эффектами заклинания *свет* 4-го уровня, и вы восстанавливаете 2d8 ОЗ в раунд.


.. _item--Blessed-Tattoo:

Благословенная татуировка (`Blessed Tattoo <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=498>`_) / Предмет 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение
- татуировка
- инвестируемый

**Цена**: 90 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Доступ**: Орки и полуорки из Просторов Муанги

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 92

----------

Вместо активности в 2 действия, вы можете активировать эту татуировку реакцией, спровоцированной атакой :t_demon:`демона` по вам или совершением вами спасброска против умения демона.

**Активация**: |д-2| (вообразить, :ref:`action--Interact`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы получаете эффект :ref:`spell--p--Protection` от зла


.. _item--Vengeful-Arm:

Мстительная рука (`Vengeful Arm <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1809>`_) / Предмет 4
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- инвестируемый

**Цена**: 100 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Доступ**: :ref:`Последователь Абраксаса из Некса <Nex--Abraxan-Tattoos>`

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 305

----------

Абракса учит, что "око за око" - основа закона.
Эта татуировка свернувшейся гадюки дает бонус предмета +1 к проверкам Общества.

**Активация**: |д-1| вообразить

**Эффект**: Абраксас превращает данную татуировку в оружие вашей мести.
*Мстительная рука* переползает в вашу руку и становится :ref:`item--Retribution-Axe`.
Вы можете снова использовать эту активацию, пока держите этот топор, чтобы вернуть *мстительную руку* в форму татуировки.
Как и на других *секирах возмездия*, на топоре из *мстительной руки* можно выгравировать основные руны, чтобы увеличить его :ref:`мощь <item--Weapon-Potency>` или добавить :ref:`разящую руну <item--Striking>`.


.. _item--Warding-Tattoo:

Защитная татуировка (`Warding Tattoo <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1000>`_) / Предмет 5+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- татуировка
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 165

----------

Во многих культурах Голариона есть татуировка, отводящая вред; поэтому защитные татуировки часто напоминают те опасности, которые наиболее характерны для данной культуры, например, дикое чудовище или водоворот в открытом море Кандалов.

**Активация**: |д-р| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Враг, опасность или окружение совершает бросок атаки по вашему КБ, требует совершить спасбросок или автоматически причиняет урон

**Эффект**: Вы, до конца текущего хода, получаете против спровоцировавшего эффекта бонус состояния +1 к КБ и спасброскам, и сопротивление 2 к урону

----------

**Вид**: *защитная татуировка (warding tattoo)*

**Уровень**: 5;
**Цена**: 140 зм

----------

**Вид**: *защитная татуировка тропы (trail warding tattoo)*

**Уровень**: 6;
**Цена**: 250 зм

Вы всегда получаете сопротивление 2 к урону от опасной местности и опасностей окружения, и оно увеличивается до 5 когда татуировка активирована.

----------

**Вид**: *защитная татуировка волны (wave warding tattoo)*

**Уровень**: 6;
**Цена**: 220 зм

В дополнение к обычным триггерам, вы можете активировать татуировку когда попадаете в окружающую среду где не можете дышать.
Когда вы активируете эту татуировку, она в дополнение к обычным эффектам накладывает на вас :ref:`spell--a--Air-Bubble`.

----------

**Вид**: *защитная татуировка от бесов (fiend warding tattoo)*

.. rst-class:: traits

- :uncommon:`необычный`

**Уровень**: 7;
**Цена**: 300 зм

Вы получаете сопротивление 2 к заклинаниям творимым :t_fiend:`бесами` и их магическим атакам, и оно увеличивается до 5 когда татуировка активирована.


.. _item--Silent-Heart:

Тихое сердце (`Silent Heart <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1807>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- инвестируемый

**Цена**: 130 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Доступ**: :ref:`Последователь Абраксаса из Некса <Nex--Abraxan-Tattoos>`

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 305

----------

Абраксас учит, что истинное сердце непроницаемо и посвящено только знанию.
Эта татуировка с изображением пропитанного ядом сердца дает бонус предмета +1 к проверкам Оккультизма.

**Активация**: |д-р| вообразить;
**Частота**: раз в час

**Триггер**: Вы готовы совершить спасбросок против эффекта :t_emotion:`эмоций` или эффекта который сделате вас :c_controlled:`под контролем`

**Эффект**: Абраксас окутывает ваше сердце тенью своих тайн, давая вам бонус состояния +2 к вашему спасброску против спровоцировавшего эффекта.


.. _item--Reflexive-Tattoo:

Татуировка рефлексии (`Reflexive Tattoo <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1291>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- некромантия
- инвестируемый

**Цена**: 350 зм

**Использование**: татуировка;
**Масса**: —

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 38

----------

Этот тончайший узор из сложных точек, солнечных лучей и линий трудно разобрать, поскольку он почти полностью сливается с цветом кожи владельца.
Эта татуировка служит обращенным внутрь барьером, препятствуя демонстративному выражению ваших внутренних заклинаний, что облегчает их сокрытие.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
(:t_metamagic:`метамагия`, :t_manipulate:`воздействие`, :t_concentrate:`концентрация`)

**Частота**: раз в день

**Эффект**: Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` 2-го уровня или ниже, которое действует на вас или выбирает вас целью, то вы можете спрятать его сотворение.
Это обладает теми же эффектами, что и :ref:`class-feat--Wizard--Conceal-Spell`.


.. _item--Crown-of-Insight:

Венец проницательности (`Crown of Insight <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1289>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Цена**: 360 зм

**Использование**: татуировка;
**Масса**: —

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 38

----------

На вашей коже в линию расположена череда вытатуированных немигающих глаз.
Когда вы входите в область, где в радиусе 60 футов находятся :c_unnoticed:`незамеченные` вами существа, Мастер кидает за вас :t_secret:`тайную` проверку Восприятия против КС Скрытности этих существ.
При успехе существо становится :c_undetected:`необнаруженным`, а не :c_unnoticed:`незамеченным` вами, а при критическом успехе :c_hidden:`спрятанным` от вас.
После этого, все существа в этой области становятся временно иммунны к вашему *венцу проницательности* на 24 часа.
*Венец проницательности* не поможет вам найти :c_hidden:`спрятанные` предметы или ловушки, а также не поможет различить существо, прячущееся на виду, например горгулью (`gargoyle <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=210>`_), притворяющуюся неживой статуей.
Кроме того, поскольку эффект происходит, когда вы двигаетесь, чтобы войти в область где есть существа, он не обнаруживает :c_unnoticed:`незамеченное` :ref:`Крадущееся (Sneaking) <skill--Stealth--Sneak>` к вам существо.


.. _item--Venomed-Tongue:

Ядовитый язык (`Venomed Tongue <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1810>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- инвестируемый

**Цена**: 333 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Доступ**: :ref:`Последователь Абраксаса из Некса <Nex--Abraxan-Tattoos>`

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 305

----------

Секреты должны быть раскрыты, не важно на сколько это болезненно.
Эта татуировка в виде переплетенных языков дает бонус предмета +1 к проверкам Обмана.

**Активация**: |д-1| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Абраксас наполняет ваш язык ядом, заставляя ваши уловки отравлять врагов.
Вы используете Обман для :ref:`skill--Deception--Create-a-Diversion`, :ref:`skill--Deception--Feint` или :ref:`skill--Deception--Lie`.
Выберите 1 цель, против которой ваша проверка Обмана была успешной; эта цель получает 2d6 продолжительного урона ядом.


.. _item--Arctic-Vigor:

Арктическая бодрость (`Arctic Vigor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1288>`_) / Предмет 10+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- эвокация
- холод
- инвестируемый

**Использование**: татуировка;
**Масса**: —

**Источник**: Lost Omens: Grand Bazaar pg. 38

----------

Эта татуировка имеет форму морды ревущего белого медведя с пронзительными, глазами цвета ледяной синевы.
Вы не получаете урон от :ref:`экстремального или сильного холода <table--10-13>`.

**Активация**: |д-2| команда;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы призываете порыв полярного ветра в 10-футовом взрыве в пределах дистанции 30 футов, наносящий 7d6 урона холодом.
Все существа в области должны совершить простой спасбросок Стойкости КС 27.

----------

**Вид**: *арктическая бодрость (arctic vigor)*

**Уровень**: 10;
**Цена**: 900 зм

----------

**Вид**: *отличная арктическая бодрость (greater arctic vigor)*

**Уровень**: 15;
**Цена**: 6.000 зм

Урон вашего полярного ветра увеличивается до 12d6, дистанция до 60 футов, а вы можете на свой выбор увеличить его радиус до 15 или 20 футов.
При воздействии невероятного холода вы каждый час получаете только незначительный урон от холода, а не умеренный урон от холода каждую минуту.
Вы игнорируете неровную землю и сложную местность вызванные льдом, а также сложную местность вызванную снегом (снижая особо сложную местность из-за льда или снега до просто сложной местности).


.. _item--Open-Mind:

Раскрытый разум (`Open Mind <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1806>`_) / Предмет 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- магический
- инвестируемый

**Цена**: 900 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Доступ**: :ref:`Последователь Абраксаса из Некса <Nex--Abraxan-Tattoos>`

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 305

----------

Абраксас учит, что знание это единственная важная сила.
Эта татуировка в виде стилизованного глаза дает бонус предмета +1 к проверкам Знаний.

**Активация**: |д-1| вообразить;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Абраксас раскрывает ваш внутренний взор; вы получаете эффекты :ref:`spell--h--Hypercognition`.


.. _item--Thoughtwhip-Claw:

Хватка хлыста мыслей (`Thoughtwhip Claw <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1808>`_) / Предмет 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- татуировка
- магический
- инвестируемый

**Цена**: 1.350 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Доступ**: :ref:`Последователь Абраксаса из Некса <Nex--Abraxan-Tattoos>`

**Источник**: Lost Omens: Impossible Lands pg. 305

----------

Абраксас учит, что разум можно обворовать так же явственно, как и карманы.
Эта татуировка в виде сжатого кулака дает бонус предмета +2 к проверкам Воровства.

**Активация**: |д-2| команда, вообразить;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Абраксас тянется через ваши руки и создает нити, чтобы стащить мысли из чужого разума.
Татуировка сотворяет :ref:`spell--m--Mind-Probe` с КС 28 на существо в пределах дистанции.


.. _item--Rune-of-Sin:

Руна греха (`Rune of Sin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=999>`_) / Предмет 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- татуировка
- аркана
- инвестируемый

**Цена**: 1.700 зм

**Использование**: татуируется на тело;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 165

----------

Этот зазубренный глиф - одна из тассилонских рун греха, реагирует на магию определенной школы (руна для :t_divination:`прорицания` отсутствует, так как она считалась незначительной в магии греха).
Когда вы :ref:`Сотворяете (Cast) <action--Cast-a-Spell>` заклинание школы, соответствующей греху, вы до начала своего следующего хода получаете сопротивление 5 к урону от заклинаний.
Это сопротивление увеличено до 7 против заклинаний соответствующей школы.
Эта татуировка имеет признак школы, соответствующий руне:

* :t_abjuration:`преграждение` - зависть
* :t_conjuration:`воплощение` - лень
* :t_enchantment:`очарование` - похоть
* :t_evocation:`эвокация` - гнев
* :t_illusion:`иллюзия` - гордыня
* :t_necromancy:`некромантия` - обжорство
* :t_transmutation:`трансмутация` - жадность





.. include:: /helpers/actions.rst